\chapter{Klassische Modellsuche}

\section{Problem [https://d-nb.info/1012132374/34]}

Für die Modellierung von Epedemien mit Kompartement-Modellen betrachten wir gewöhnliche Differentialgleichungen erster Ordnung mit Parametern der Form $\mathbf{P} \in \mathbb{R}^m$

$$
\dot{\mathbf{x}}(t;\mathbf{P})=\mathbf{h}(t,\mathbf{x})
$$
und stetiger rechter Seite $ h:\mathbb{R}\times \mathbb{R}^n \rightarrow \mathbb{R}^n$


\section{Lösung des Linearen Ausgleichsproblems [https://d-nb.info/1012132374/34]}

Die Lösung $\mathbf{x}(t)$ obigen Systems kann durch die Lösung des lineare Ausgleichsproblems angenährt werden. Dafür wird zunächst die Lösung um einen Parameterstartpunkt $P^0$ linearisiert. Dies wird durch die Taylorapproximation erster Ordnung

\[
\bar{\mathbf{x}}(t,\mathbf{P})=\mathbf{x}(t;\mathbf{P}^0)+\frac{\partial x}{\partial \mathbf{P}_1}(t;\mathbf{P}^0)(\mathbf{P}_1-\mathbf{P}^0_1)+ \dots + \frac{\partial x}{\partial \mathbf{P}_K}(t;\mathbf{P}^0)(\mathbf{P}_K-\mathbf{P}^0_K)
\]
erreicht.

\section{Regressions Modell https://arxiv.org/pdf/2003.14391.pdf}


\section{Parametersuche mit Vorwissen}

In der Praxis häufig Parameter aus Beobachtung bekannt (z.B. Inkubationszeit, Kontaktparameter, )

